新疆變「監控圍城」：中共派一百萬幹部入屋，「同食同住同睡」監察

新疆變「監控圍城」：中共派一百萬幹部入屋，「同食同住同睡」監察

人權觀察的最新報告指，過去一年多以來，中國政府打著「民族團結一家親」的旗號，派遣一百萬名共產黨幹部進駐新疆的穆斯林家庭，定期與突厥裔的穆斯林「同食同住同睡」，以極端入侵性的手段對少數族裔進行思想及行為審查。

這揭示了中共對新疆的監控再度升級，除了百萬名穆斯林被扣押在「再教育營」外，營外約1200萬名突厥裔穆斯林亦無一倖免，包括境內所有維吾爾族人、哈薩克人、吉爾吉斯人等。

「媒體經常聚焦政治轉化中心（再教育營），但我們發現打壓並不局限於此，而是整個新疆都被捲入監控當中。」人權觀察研究員王松蓮強調。

王指出，中央政府不惜投資大筆金錢，撒下天羅地網，設置無數的檢查站及警崗，而按報告中的新疆穆斯林憶述，幾乎每隔一至二百米就有一個檢查站，離村入村的程序繁複得要花上半天。

更甚的是，中共開始運用高科技，採集人民的生物特徵數據，包括DNA、虹膜、聲紋、血液等，對每個人進行識別、歸檔及追蹤，透過大數據去分析新疆穆斯林的政治可靠程度，將他們區分為三類人：「放心戶／一般戶／不放心戶」，把「不放心戶」收編至教育營、看守所或監獄，餘下的繼續受監控及洗腦教育。

王松蓮形容「高科技版」的文化大革命正在上演：「中央對家庭深入監控，更叫鄰居互相舉報，要家人檢舉家人，還會問小朋友：你爸爸有無教你可蘭經？這一切全民監控都令人想起文革。」

入屋監控，必要時大抓捕 人權觀察：女性瀕臨性侵危機

「2017年初開始，官員每周要來訪兩次，有些甚至在家裡過夜。當局先派人過來，登記名單，給你分配新的『親人』。」52歲的艾依娜古（化名）已逃離新疆，她憶述中共一開始以慶祝春節的名義，大搞「民族一家親」，派遣幹部探訪她的家。後來探訪愈來愈密，變成恆常活動，她更被迫要稱幹部為「親人」。

另一名婦女艾努爾（化名），憶述共有五名中共幹部輪流探訪，到家中監視她和家人，並把調查得來的資訊紀錄在案。有幹部更要求拍照，攝下一起生活的「融洽」照片：「在照片裡，他們（和我）一起讀政治宣傳材料，或是我在床上調整枕頭位置，準備讓他們過夜；或他們躺在沙發上。」

人權觀察報告指出，漢人的地位遠高於少數族裔，權力的不平衡令留宿過夜的幹部可為所欲為，封閉的室內環境更為危險，穆斯林女性有機會被性侵。

人權觀察研究員王松蓮批評，幹部探訪後把照片上傳至新疆當局的微博，製造民族融和的假象，同時暗地裡觀察穆斯林的一舉一動，「是同食同住同睡！連睡覺時共產黨幹部也睡在你旁邊，去到這麼侵犯隱私的情況。」

她表示，新疆當局規定幹部每兩個月至少「落五次村」，視乎穆斯林家庭的政治可靠程度，不被信任的穆斯林會受到更頻密的「探訪」。若幹部發現穆斯林是虔誠的教徒，家人與26個特定伊斯蘭國家有聯繫，更會被抓捕至再教育營。

已逃離險境的艾依娜古表示，她的丈夫身在穆斯林國家，這足以構成她被抓捕的理由，所以當探訪幹部不斷質問她：「你丈夫到哪裡去了？」她陷入恐慌，假裝忙著照顧孫兒，「我擔心自己可能會說溜嘴，告訴他們我丈夫到國外去了。我只好裝聾作啞。」

王松蓮表示，被禁止聯繫的26個伊斯蘭國家包括土耳其、哈薩克斯坦、阿富汗、敘利亞等。敘利亞內戰的武裝部隊曾被發現有維吾爾族人，而過去5年，維族人在新疆內外曾引起暴力事件，惹來中共疑慮。

王認為，不應把所有新疆穆斯林都拿來政治教育，猶如行駛連坐懲罰。人權觀察的中國部主任索非理查森則批評，中共正以恐怖主義為籍口，合理化境內一切酷刑行為。

以反恐之名：打壓伊蘭信仰、控制人民衣食住行

「自兩年前陳全國出任領導，新疆的打壓行動便不斷升級。」索非理查森指出，黨委書記陳全國由西藏調派至新疆，引入高壓的宗教控制，頒佈「75個極端主義行為表現」。

這75條律令範圍廣闊，由不得參與聖戰、提防分裂及獨立運動，延伸至對穆斯林宗教活動的干預，乃至日常生活中的起居飲食、居住環境、行動範圍，甚至是親戚朋友的往來，全都受到嚴厲限制。

「穆斯林獨有的文化、語言、宗教信仰，通通被打成政治不忠誠或分離主義的證據。」不飲酒、不食煙的穆斯林，被當局以「虔誠教徒」的罪名，關押至教育營或監獄。女性穿著民族服「波卡」，或頭戴面紗，男性留大鬍子，也會被當作「極端宗教分子」處分。

王松蓮續指，若有人一天朝拜五次，也會被拘捕，「在齋戒月，教徒會在早上進食，然後就整天禁食。居委會會在深夜監察，看看誰開燈，若有人準備齋戒，就會被視為『虔誠』而被捉拿。」

語班、改說普通話而非突厥語。

「老大哥在看著你」：遍地線眼，監視人民、計算忠誠度

王松蓮強調，營內的穆斯林被囚禁，營外的人同樣失去自由，特別是2016年底，新疆當局強行收回所有市民的護照，令千萬名穆斯林滯留於「監控國度」。

在這圍城內，警崗多得像便利店，每行一或二百米就有一個檢查站。官方的「線眼」遍佈每一個縣、每一條村，滲透每一個人群可能聚集的地點：馬路口、巴士站、火車站、市集、餐廳，每個地方設置多維度的人臉識別儀器，把你的行蹤全部紀錄在案。

這一兩年來，中共更大肆採集穆斯林的生物特徵數據，當局稱為「五採」，把凡是12至65歲人民的DNA、指模、虹膜、聲紋、血液樣本收集在案，令境內人民陷入巨大恐慌。

「受訪者對其一言一行的都感到焦慮。我們採訪時，她好擔心聲音被錄音，這是因為她曾受生物特徵（聲紋）的採集，令她擔心中共知道說話的是誰。」

已離開新疆的穆斯林透露，每一戶家庭的門口都放著錄影機，錄影機連接至警局。在2017年初，自中共派幹部探訪起，穆斯林家中更設有二維條碼（QR code），方便幹部巡查：家裡住多少人、住了誰，一掃就能知曉，若有異樣馬上連番迫問。

「二維碼亦會貼在管制刀具上，本來屬張三的刀，被李四拿了去，官員也會知悉。」「中共還會監察家中用電，電話無繳費、被停台，也會立刻被懷疑。」

王松蓮解釋，這些二維碼的紀錄、生物特徵的採集、出入行蹤的調查，都會成為大數據的一部分，透過當局一個名為「聯合行動整合平台」的手機及電腦應用程式（App），分析穆斯林對黨國的忠誠度，整合出一個黑名單，列出潛在危害政權的人民，逐一被公安嚴厲查問，甚至被抓入監獄。

人權觀察：中國彷如重推文革，國際社會應予以制裁

穆斯林在新疆被嚴密監控，但最構成心理創傷的，還是官員鼓勵鄰里互相舉報，弄得全城人心惶惶，親人的關係疏遠、鄰居不相往來，彷如文革重臨。
「人們不想談天，大家互相避諱。如果有個老婆婆從另一條街走過來，要與我談話，我一定會跑走。我很擔心自己說錯話、說溜嘴。」 阿爾娜古（化名）說。

另一名穆斯林努爾莫哈提（化名）表示，曾被扣押在監獄，出獄後一直不敢與爸媽重認，害怕自己會為家人帶來麻煩。他離開新疆前夕，仍沒辦法見父母一面：「我害怕鄰居會見到我，認得我是被囚禁多年的人。因為官員鼓勵人民互相檢舉，我怕他們舉報我。」

人權觀察報告批評，中國在新疆侵犯人權的程度，已能與文化大革命比擬。「然而，中國政府一早預料，打壓新疆不會有任何後果、政治成本，這是中國強大後有持無恐的手段。」

王松蓮指出，時至今日，除了美國數位參議員及西方媒體，中國的種族鎮壓行徑未受廣泛譴責，其常任理事國的身分，更令它免於任何聯合國制裁。本來大型的種族鎮壓可被提上國際刑事法院（ICC）審理，惟中國不是114個成員國之一，無法透過國際調查及聆訊定下侵略罪。

人權觀察呼籲，其他國家應向聯合國施壓，例如成員國可在人權理事會提出新疆問題，採取聯合行動及成立調查委員會，搜集中共在境內進行酷刑的證據。王松蓮又特別提到，中國採集及運算DNA的生物科技儀器購至一間美國公司，這類不公義的交易應受到制裁。

殺晒啲伊斯蘭邪教徒啦

CLS

明日香港

睡你老婆

新疆妹好靚女

中國的種族鎮壓行徑未受廣泛譴責，其常任理事國的身分，更令它免於任何聯合國制裁。

聯合國個廢組織。。。。 由第一次世界大戰就廢到依家 改過咁多個名都係廢嘅

唔知第三次世界大戰又關唔關依個垃圾組織事呢？

痴能線

肯定好多強姦案發生，唔配合就上報此不安心戶密謀造反

兩大文明毒瘤大戰

1984真實版

對付香港班偽耶撚

痴撚線

冇強姦案喎，全部自願

犯人事前同當地住民協商左先強姦對方，正如柒咕碌于喬早前喺fb所講

friend去新疆出過差 返嚟話個到d人同佢講佢地玩連坐法 拽拽就送你入思想教育班
個陣仲當佢吹水 有無連坐呢d白色恐怖咁誇張
點知原來係真

高科技文革真係cls

同元朝一樣

初夜權
讓領導先上

香港都話有成百萬架
一路都有話有咁多

之前去新疆旅行，其實好多新疆人都好好人好單純，係要搞到咁，痴撚線

根本香港頭號敵人就係中共，唔好比人將仇恨轉嫁去少數民族去發洩

問2下個咩迪巴麗熱

如果係真嘅，咁直頭係東廠

AV情節
BTW左膠死撚左去邊?

個d人竟然敢同佢地訓
過咗佢地個臨界點就親人變死人

回人出面惡曬都鬥唔過地頭蟲

元朝係 一個蒙古人 監控一條村

家陣中共係 一個幹部監控一家人

遲早變黑獸
成個地區嘅女人都係精液便器
全部都係賤女人
做性奴
墮落做肉壺

冇錯
聯合次要敵人，打擊主要敵人

羅興亞人 係緬甸, 一樣被緬甸軍隊屠殺

其實穆斯林 可以係歐洲咁惡, 主要原因是歐洲太多左膠
如果歐洲由右派執政, 一早殺哂D 穆斯林

應該係「鷸蚌相爭，漁人得利」

等中共與穆斯林 鬼打鬼, 自相殘殺, 互相屠殺

最後香港和歐美 先再出擊

中共跟本恐怖過納粹好多，唯一唔同係佢專攪自己人先冇人攪佢

中共先係歷史上最邪惡嘅漢奸組織

手心(支共)係肉,手背(回豬)又係肉,好難揀

用 windows, mac 時都間唔中有「人」關心你

慘過變黑獸

明明伊拉克, 敘利亞 果班穆斯林好勇武, 夠膽發動自殺式攻擊
新疆呢班比 敵人 入屋都唔反抗

正常來講
維族人一家幾口, 可以合力將果名 幹部 殺死.............

所以講 聯合國 廢架

港豬繼續用支那寶啦

故年共匪篡民國江山，奪五常之位，實乃其身不正，今殘疆民以自肥，財色利誘而荼毒天下，況有持無恐，隻手遮天，世人當嚴懲惡朝，魔酋定天必殛之

你殺完人地個干部
人地就可以有正名滅你族 到時又坦克又轟炸
其實真係冇得打 戰力差太遠

個班歐美左膠 女權撚出聲未
做野未

元朝咁

UN二戰後先成立何來由一戰廢到依家呀

穆斯林 世界毒瘤 唔抵可憐

入村用機關槍掃

中國科技發達咗好多嫁喇

不過發達唔係俾你用
係用喺你度

個班人只會係發達國家同人權女權法律完善既地方攞特權 你有冇見班垃圾為中東南亞出聲講人權女權呀

同食同住？佢知唔知自己食咗啲咩

表面上好撚惡，實際上好撚蠢

蒙古人揸旗有宗教自由，支那

其實Nazi如果擁有今日既現代科技，佢地一樣會做監控。

而且Nazi係真係信奉優生學，行final solution純粹為殺而殺，講緊套理念係滅絕一個種族同打曱甴一樣。

相對中共係利益主義行頭，所有手段都係為政權永生服務，佢巴不得你奶到出水，依個係滿清改土歸流的傳統。

他想要強姦我.jpg

大陸d it狗幾勁

文革重臨

佢地根本冇地方去
唯一有人收留咪阿富汗 敘利亞個d
到時矛頭就唔係指向土共 而係伊斯蘭教/穆斯林

紐約時報: 美國政府考慮制裁中國官員

敵人既...... 美國據報擬就中國拘留維吾爾族人及少數族裔實施制裁

蒙古人進駐漢人屋企

行得正企得正

未來香港

女權𨶙呢？
新疆妹

Cls，真係有人睇篇文

都做到咁

下一步仲可以點做?

真係癡撚線，癲過小說

強行配婚直到冇晒純種人